\chapter*{Introdução} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução} 

%Será discutido no capítulo %\ref{cap:devel} , na pagina %\pageref{cap:devel} os detalhes sobre o
%desenvolvimento da aplicação\\[1cm]

O projeto \emph{CloudShell}  é uma aplicação que nos foi propostas na unidade
curricular  de Sistemas Operativos, do 2º ano do Curso da Licenciatura em
Engenharia Informática, do ano letivo de 2014/2015. Este projeto, para além de
ser um meio de perceber o processo de implementação de uma \textbf{CloudShell}
,também nos obriga a por em prática conhecimentos arrecadados nas aulas teóricas
e práticas, de salientar \textbf{Pipes} (anónimos e com nomes), \textbf{Fork's}
e por fim \textbf{Sinais}.

Sintetizando,  a \emph{CloudShell}, vai ser composta por uma \emph{shell}, que
executara todos os comandos que receber, previamente tratados, em seguida
teremos um \emph{Servidor} que sera o intermediário entre a Shell
e o Utilizador, fazendo toda a gestão necessária, e  por fim,
o \emph{Utilizador} que será a entidade que irá \emph{"pedir"} a \emph{shell} para executar
os comandos. 




